%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015-2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage[landscape, includehead, a5paper,margin=8mm]{geometry}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-paternault}
\usepackage{2021-pablo-listings}
\usepackage{2021-pablo-math}
\usepackage{2021-pablo-devoir}

\usepackage{2021-pablo-tikz}
\usetikzlibrary{positioning}
\usetikzlibrary{fit}
\usetikzlibrary{shapes.geometric}
\pgfdeclarelayer{background}
\pgfsetlayers{background,main}

\usepackage{multicol}

\fancyhead[L]{\textsc{Chapitre 3 --- Fonctions}}
\fancyhead[R]{\textsc{Introduction}}

\begin{document}

  Pour chacune des fonctions $f$ suivantes :
\begin{enumerate}[(a)]
\item déterminer $f\left( 3 \right)$ et $f\left( 5 \right)$ ;
\item déterminer (au moins) un nombre $x$ tel que $f(x)=8$.
\end{enumerate}
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}

  \item \textbf{Courbe représentative}~

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[ultra thick,xscale=1, yscale=.3]
      \draw[gray, dotted] (0, 0) grid (6, 10);
      \draw[-latex] (-1,0) -- (7,0);
      \draw [-latex](0,-1) -- (0, 10);
      \draw (0,0) node[below left]{0};
      \foreach \x in {1, 2, ..., 6} {
        \draw (\x, 0) node[below]{\x};
      }
      \foreach \y in {2, 4, ..., 10} {
        \draw (0, \y) node[left]{\y};
      }
      \draw [cyan] plot [smooth, tension=0.5] coordinates {
        (0,5) (1, 10) (1.5, 10) (2, 9) (2.5, -1) (4, 6) (5, 4) (6, 5)
      };
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item \textbf{Volume d'un cube}
  Soit la fonction $f$ qui à une longueur $c$ (exprimée en centimètre) associe le volume du cube de côté $c$.

  \item \textbf{Expressions algébrique}

  \[f(x)=3x-7\]

  \item \textbf{Tableau de valeurs}

  \begin{center}
    \begin{tabular}{p{1cm}|c|c|c|c|c|c}
      $x$ & -1 & 0 & 1 & 3 & 5 & 10 \\
      \hline
      $f(x)$ & 8 & 3 & 9 & -2 & 14 & -2\\
    \end{tabular}
  \end{center}

  \item \textbf{Algorithme}
		\begin{quote}
\begin{lstlisting}[language=python,frame=single, numbers=left, escapechar=|]
def f(x):
	x = x + 2
	y = 4 * x
	return y
\end{lstlisting}
		\end{quote}

  \item \textbf{Ensembles}

  \begin{center}
    % Adapté depuis http://tex.stackexchange.com/a/72724
    \begin{tikzpicture}[
        every node/.style={on grid},
        setA/.style={},
        every fit/.style={draw,fill=blue!15,ellipse,text width=50pt},
        >=latex
      ]

      % set A
      \node[setA,] (a) {$1$};
      \node [setA,below = of a] (b) {$2$};
      \node [setA,below right = of b] (c) {$3$};
      \node [setA,right = of a] (d) {$4$};
      \node [setA,below = of b] (e) {$5$};

      % set B
      \node[right=5cm of a] (x) {$8$};
      \node[below = of x] (y) {$-2$};
      \node[below = of y] (t) {$\frac{1}{3}$};
      \node[below = of t] (z) {$\pi$};

      % the arrows
      \draw[-latex] (a) edge[bend left=-10] (y);
      \draw[-latex] (b) edge[bend left=-10] (y);
      \draw[-latex] (c) edge[bend left=-20] (z);
      \draw[-latex] (d) edge[bend left=5] (x);
      \draw[-latex] (e) edge[bend left=5] (x);

      % the boxes around the sets
      \begin{pgfonlayer}{background}
        \node[fit= (a) (c) ] {};
        \node[fit= (x) (z) ] {};
      \end{pgfonlayer}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{document}
